[
    {
        "pk": 151306, 
        "model": "collection.museumobject", 
        "fields": {
            "original_price": "", 
            "attributions_note": "", 
            "related_museum_numbers": "", 
            "museum_number": "E.1084-1962", 
            "date_end": "1871-12-31", 
            "labels": [
                {
                    "pk": 22887, 
                    "model": "collection.label", 
                    "fields": {
                        "date": "27/05/1971-10/10/1971", 
                        "museumobject": 151306, 
                        "label_text": "F\u00e9lix \u00c9lie R\u00e9gamey (1844-1907)\n\nAlthough the terms of the peace treaty had not been decided when this caricature was published, the Parisians realized after the election of the National Assembly that capitulation was inevitable. R\u00e9gamey imagines the Emperor of Germany and his right-hand man Bismarck marching down the shuttered Rue du 4 Septembre, renamed after the revolution the preceding year. Behind them flutters a cloud of ill-omened ravens.\n\nProcess engraving. E.1084-1962"
                    }
                }
            ], 
            "descriptive_line": "Satirical illustration from the front page of  'La R\u00e9publique A Outrance' by Felix \u00c9lie R\u00e9gamey.  The Emperor of Germany and Count Otto von Bismarck march down the shuttered Rue du 4 Septembre, a cloud of ravens behind them.  Process engraving, 1871.", 
            "shape": "", 
            "longitude": "1.71832000", 
            "year_start": 1870, 
            "exhibitions": [
                {
                    "pk": 637, 
                    "model": "collection.exhibition", 
                    "fields": {
                        "va": true, 
                        "venue_id": 3, 
                        "year_start": 1971, 
                        "name": "The Franco-Prussian War and The Commune in Caricature 1870-71", 
                        "date_end": "1971-10-10", 
                        "museumobject_count": 130, 
                        "venue": "Victoria and Albert Museum", 
                        "date_start": "1971-05-27", 
                        "year_end": 1971, 
                        "source": "", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 106, 
                        "type": "", 
                        "slug": "the-franco-prussian-war-and-the-commune-in-caricature-1870-71", 
                        "date_text": "27/05/1971-10/10/1971"
                    }
                }
            ], 
            "subjects": [
                {
                    "pk": 23877, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "men", 
                        "museumobject_count": 3159, 
                        "source": "object", 
                        "cis_id": "25928", 
                        "museumobject_image_count": 1353, 
                        "type": "", 
                        "slug": "men"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 325, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "Horse", 
                        "museumobject_count": 821, 
                        "source": "object", 
                        "cis_id": "x30117", 
                        "museumobject_image_count": 586, 
                        "type": "", 
                        "slug": "horse"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 3512, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "caricature", 
                        "museumobject_count": 283, 
                        "source": "concept", 
                        "cis_id": "x32507", 
                        "museumobject_image_count": 225, 
                        "type": "", 
                        "slug": "caricature"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 23965, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "streets", 
                        "museumobject_count": 154, 
                        "source": "object", 
                        "cis_id": "8247", 
                        "museumobject_image_count": 76, 
                        "type": "", 
                        "slug": "streets"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 32135, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "Wilhelm I (Emperor of Germany and King of Prussia)", 
                        "museumobject_count": 47, 
                        "source": "name", 
                        "cis_id": "N7227", 
                        "museumobject_image_count": 44, 
                        "type": "", 
                        "slug": "wilhelm-i-emperor-of-germany-and-king-of-prussia"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 34040, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "Bismarck, Otto von (Count)", 
                        "museumobject_count": 33, 
                        "source": "name", 
                        "cis_id": "N8013", 
                        "museumobject_image_count": 30, 
                        "type": "", 
                        "slug": "bismarck-otto-von-count"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 12432, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "raven (bird)", 
                        "museumobject_count": 4, 
                        "source": "object", 
                        "cis_id": "x41728", 
                        "museumobject_image_count": 2, 
                        "type": "", 
                        "slug": "raven-bird"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 16500, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "Rue du 4 Septembre", 
                        "museumobject_count": 1, 
                        "source": "place", 
                        "cis_id": "x43779", 
                        "museumobject_image_count": 1, 
                        "type": "", 
                        "slug": "rue-du-4-septembre"
                    }
                }
            ], 
            "date_text": "1870-1871 (printed)", 
            "primary_image_id": "2009BX2415", 
            "rights": 3, 
            "physical_description": "Process engraving from the second number of the newspaper <i>LA R\u00c9PUBLIQUE \u00c0 OUTRANCE</i>, published 18 February 1871. The Emperor of Germany and Count Otto von Bismarck march down the shuttered Rue du 4 Septembre, behind them flutters a cloud ravens. Inscribed with facsimile signature <i>Regamey</i>.\nPrint from a set of caricatures, broadsheets and illustrations in ten volumes.  Each volume is half-bound in red leather, gold tooled and stamped with imperial emblems, title etc.", 
            "dimensions": "Height: 39.4 cm, Width: 22.2 cm", 
            "title": "", 
            "date_start": "1870-01-01", 
            "materials_techniques": "Lithograph on paper", 
            "last_processed": "2014-04-01 04:49:41", 
            "label": "F\u00e9lix \u00c9lie R\u00e9gamey (1844-1907)\n\nAlthough the terms of the peace treaty had not been decided when this caricature was published, the Parisians realized after the election of the National Assembly that capitulation was inevitable. R\u00e9gamey imagines the Emperor of Germany and his right-hand man Bismarck marching down the shuttered Rue du 4 Septembre, renamed after the revolution the preceding year. Behind them flutters a cloud of ill-omened ravens.\n\nProcess engraving. E.1084-1962 [27/05/1971-10/10/1971]", 
            "event_text": "", 
            "production_type": "", 
            "collections": [
                {
                    "pk": 1, 
                    "model": "collection.collection", 
                    "fields": {
                        "code": "PDP", 
                        "name": "Prints, Drawings and Paintings Collection", 
                        "museumobject_count": 726097, 
                        "source": "", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 137404, 
                        "type": "", 
                        "slug": "pdp"
                    }
                }
            ], 
            "location": "Prints & Drawings Study Room, level C, case GG, shelf 210", 
            "marks": "<i>LE R\u00c9PUBLIQUE A OUTRANCE / JOURNAL HEBDOMADAIRE</i>\n <i>Entr\u00e9e solennelle de l'Empereur d'Allemagne \u00e0 Paris.</i>\n <i>Regamey</i>\n <i>Ferm\u00e9 pour cause de Devil Public / Rue Du 4 Septembre Ferm\u00e9 provi</i> (the rest illegible).\n <i>Vente En Gros: Chez Madre, 20, Rue du Croissant / Num\u00e9ro 2. / Sam\u00e9di 18 Fevrier 1871./ 10 centimes.</i>", 
            "latitude": "46.71244800", 
            "techniques": [
                {
                    "pk": 1, 
                    "model": "collection.technique", 
                    "fields": {
                        "name": "lithography", 
                        "museumobject_count": 18520, 
                        "source": "cis_techniques", 
                        "cis_id": "53271", 
                        "museumobject_image_count": 3488, 
                        "type": "", 
                        "slug": "lithography"
                    }
                }
            ], 
            "materials": [
                {
                    "pk": 16, 
                    "model": "collection.material", 
                    "fields": {
                        "name": "paper", 
                        "museumobject_count": 91560, 
                        "source": "cis_materials", 
                        "cis_id": "14177", 
                        "museumobject_image_count": 44618, 
                        "type": "", 
                        "slug": "paper"
                    }
                }
            ], 
            "edition_number": "", 
            "styles": [], 
            "inventory_set": [
                {
                    "pk": 227848, 
                    "model": "collection.inventory", 
                    "extras": {
                        "gallery_id": 1046
                    }, 
                    "fields": {
                        "box": "", 
                        "case": "GG", 
                        "inventory_number": 687569, 
                        "room": "LVLC", 
                        "part_name": "", 
                        "museum_number": "E.1084-1962", 
                        "museumobject": 151306, 
                        "shelf": "210", 
                        "site": "VA", 
                        "on_display": true, 
                        "status": "", 
                        "location": "Prints & Drawings Study Room, level C", 
                        "museum_number_token": "e10841962", 
                        "gallery": 1046
                    }
                }
            ], 
            "updated": null, 
            "galleries": [
                {
                    "pk": 1046, 
                    "model": "collection.gallery", 
                    "fields": {
                        "room_code": "LVLC", 
                        "site_name": "", 
                        "name": "Prints & Drawings Study Room, level C", 
                        "site_code": "VA", 
                        "museumobject_count": 130892, 
                        "source": "", 
                        "on_display": true, 
                        "cis_id": "THES49171", 
                        "museumobject_image_count": 26144, 
                        "type": "", 
                        "slug": "lvlc-va"
                    }
                }
            ], 
            "names": [
                {
                    "pk": 40848, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": "1907-12-31", 
                        "surname": "", 
                        "name": "Felix \u00c9lie R\u00e9gamey", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 3, 
                        "death_year": 1907, 
                        "source": "object_production", 
                        "cis_id": "A24465", 
                        "museumobject_image_count": 1, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": "1844-01-01", 
                        "nationality": "", 
                        "type": "person", 
                        "slug": "regamey-felix-elie", 
                        "birth_year": 1844
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 40595, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": "1898-12-31", 
                        "surname": "", 
                        "name": "von Bismarck, Otto Eduard Leopold (Count)", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 33, 
                        "death_year": 1898, 
                        "source": "content", 
                        "cis_id": "N8013", 
                        "museumobject_image_count": 30, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": "1815-01-01", 
                        "nationality": "", 
                        "type": "person", 
                        "slug": "bismarck-otto-von-count", 
                        "birth_year": 1815
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 35772, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": "1888-12-31", 
                        "surname": "", 
                        "name": "Wilhelm I (Emperor of Germany and King of Prussia)", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 47, 
                        "death_year": 1888, 
                        "source": "content", 
                        "cis_id": "N7227", 
                        "museumobject_image_count": 44, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": "1797-01-01", 
                        "nationality": "", 
                        "type": "person", 
                        "slug": "wilhelm-i-emperor-of-germany-and-king-of-prussia", 
                        "birth_year": 1797
                    }
                }
            ], 
            "placecontext_set": [
                {
                    "pk": 146337, 
                    "model": "collection.placecontext", 
                    "extras": {
                        "place_id": 11
                    }, 
                    "fields": {
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 151306, 
                        "role": "printed", 
                        "place": 11, 
                        "order": 1
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 146338, 
                    "model": "collection.placecontext", 
                    "extras": {
                        "place_id": 4573
                    }, 
                    "fields": {
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 151306, 
                        "role": "subject", 
                        "place": 4573, 
                        "order": 2
                    }
                }
            ], 
            "original_currency": "", 
            "museum_number_token": "e10841962", 
            "object": "Print", 
            "categories": [
                {
                    "pk": 20, 
                    "model": "collection.category", 
                    "fields": {
                        "name": "Prints", 
                        "museumobject_count": 125512, 
                        "source": "cis_category", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 28613, 
                        "type": "", 
                        "slug": "prints"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 37, 
                    "model": "collection.category", 
                    "fields": {
                        "name": "Caricatures & Cartoons", 
                        "museumobject_count": 3652, 
                        "source": "cis_category", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 1498, 
                        "type": "", 
                        "slug": "caricatures-cartoons"
                    }
                }
            ], 
            "last_checked": "2014-04-01 04:49:41", 
            "public_access_description": "", 
            "exhibition_history": "The Franco-Prussian War and The Commune in Caricature 1870-71 (Victoria and Albert Museum 27/05/1971-10/10/1971)", 
            "bibliography": "Lambert, Susan. <u>The Franco-Prussian War and The Commune in Caricature 1870-71</u>. catalogue of a collection of prints in the possession of the Department of Prints and Drawings of the Victoria and Albert Museum. London: Victoria and Albert Museum, 1971.\nThe full text of the entry is as follows:\n\n'101\nENTR\u00c9E SOLENNELLE DE L'EMPEREUR D' ALLEMAGNE \u00c0 PARIS\n\nR\u00e9gamey, F\u00e9lix \u00c9lie (1844-1907)\nSecond number of the newspaper <i>La R\u00e9publique \u00e0 Outrance</i>, published 18 February 1871. Inscribed with facsimile signature <i>Regamey</i>. Lettered <i>Vente En Gros: Chez Madre, 20, Rue du Croissant Sam\u00e9di 18 Fevrier 1871.10 centimes. Journal Hebdomadaire Delatre sc</i> and within the design <i>Ferm\u00e9 pour cause de Devil Public Rue Du 4 Septembre Ferm\u00e9 provi</i> (the rest illegible). Process engraving. 15\u00bd x 8\u00be in. (39.4 x 22.2 cm.). E.1084-1962\n\nAlthough the terms of the peace treaty had not been decided when this caricature was published, the Parisians realized after the election of the National Assembly that capitulation was inevitable. R\u00e9gamey imagines the Emperor of Germany and his right-hand man Bismarck marching down the shuttered Rue du 4 Septembre, re-named after the revolution the preceding year. Behind them flutters a cloud of ill-omened ravens.'\n<u>Victoria & Albert Museum Department of Prints and Drawings and Department of Paintings, Accessions 1962</u>. London: HMSO, 1964.\nThe full text of the entry is as follows: \n \n\"<b>'FAUSTIN' (pseudonym of Faustin BETBEDER) (born 1847), and other Artists</b> \n \nCaricatures, broadsheets and illustrations (2235) relating to Napoleon III, the Imperial Family, the fall of the Second Empire, the Siege of Paris and the Commune, by 'Faustin' and other artists, 1870-1.  In 10 volumes, each half-bound in red leather, gold tooled and stamped with imperial emblems, title etc. \n<i>Many lettered with names of artists and printers and with captions. \nLithographs, etchings, mostly coloured by hand.  Various sizes</i> \nE.43-2277-1962 \n \nAmong the artists represented in this collection are: \nANDRIEUX, Cl\u00e9ment Augustue (1829-1880) \nBALLIN, Auguste (born 1842) \nBAR, G. (1807-post 1870) \nBEAUVERIE, Charles Joseph (1839-1924) \n'BERTALL' (pseudonym of Albert d'ARNOUX) (1820-1882) \nBOUTET, Henri (1851-c.1920) \n'CHAM' (pseudonym of Am\u00e9d\u00e9e Charles Henri, Comte de NO\u00c9) (1819-1879) \nCHOUBRAC, Alfred (1853-1902) \nCOINDRE, Victor (born 1816) \nDAUMIER, Honor\u00e9 (1808-1879) \nDAUMONT, \u00c9mile Florentin (1834-c.1904) \nDEMARE, Henri (1846-1888) \n'DRANER' (pseudonym of Jules RENARD) (1833-1898) \nFRONDAT, Napol\u00e9on Charles Louis de (born 1846) \n'G\u00c9D\u00c9ON' (pseudonym of G\u00e9d\u00e9on BARIL) (born 1832) '\n'GILL', Andr\u00e9 (pseudonym of Louis Alexandre GOSSET) (1840-1885) \nHADOL, Paul (1835-1875) \nHUMBERT, Albert (1835-1886) \n'JOB' (pseudonym of Jacques Marie ONFRAY de Br\u00e9ville) (1858-1931) \nKLENK, Paul (born 1844) \nLADREYT, Eug\u00e8ne (born 1832) \nLALANNE, Maxime (1827-1886) \nLE PETIT, Alfred (1841-1909) \nLEVY, Alphonse Jacques (1843-1918) \nMAILLY, Hippolyte (born 1829) \n'MARTIAL' (pseudonym of Adolphe Martial POT\u00c9MONT) (1828-1883) \n'MOLOCH' (pseudonym of B. COLOMB) (1849-1909) \n'MONTBARD' (pseudonym Charles Auguste LOYE) (1842-1905) \nMORLAND, Val\u00e8re Alphonse (born 1846) \nMOYSE, \u00c9douard (born 1827) \n'P\u00c9PIN' (pseudonym of Georges LABADIE) (1844-1918) \nPIERDON, Francois (1821-1904) \n'PILOTELL' (pseudonym of Georges LABADIE) (1844-1918) \nREGAMEY, F\u00e9lix \u00c9lie (1844-1907) \nROCHEBRUNE, Octave Guillaume de (1824-1900) \nSCH\u00c9RER, L\u00e9once (1827-1876) \nSCHOMMER, Fran\u00e7ois (1850-1935) \n'TELLIAP' (pseudonym of (?) Fernand PAILLET) (1850-1918) \nVERNIER, Charles (1831-1887) \nVEYRASSAT, Jules Jacques (1828-1893) \nYON, Edmond Charles Joseph (1836-1897)\"", 
            "vanda_exhibition_history": "", 
            "slug": "print-regamey-felix-elie", 
            "sys_updated": "2013-08-25 00:00:00", 
            "image_set": [
                {
                    "pk": 133654, 
                    "model": "collection.image", 
                    "fields": {
                        "sys_updated": "2012-09-12 00:00:00", 
                        "last_processed": "2014-03-31 17:36:39", 
                        "priority": 0, 
                        "image_id": "2009BX2415", 
                        "sys_id": 402415, 
                        "last_checked": "2014-03-31 17:36:39", 
                        "size_bytes": null, 
                        "local": "collection_images/2009BX/2009BX2415.jpg"
                    }
                }
            ], 
            "places": [
                {
                    "pk": 11, 
                    "model": "collection.place", 
                    "extras": {
                        "parent_id": 125
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": "France", 
                        "parent": 125, 
                        "country": "", 
                        "museumobject_count": 26936, 
                        "longitude": "1.71832000", 
                        "source": "production", 
                        "cis_id": "x28849", 
                        "museumobject_image_count": 8213, 
                        "latitude": "46.71244800", 
                        "type": "country", 
                        "slug": "france-x28849"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 4573, 
                    "model": "collection.place", 
                    "extras": {
                        "parent_id": 39
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": "Rue du 4 Septembre", 
                        "parent": 39, 
                        "country": "France", 
                        "museumobject_count": 1, 
                        "longitude": "-4.01125300", 
                        "source": "cis_subject_place", 
                        "cis_id": "x43779", 
                        "museumobject_image_count": 1, 
                        "latitude": "48.74704600", 
                        "type": "site", 
                        "slug": "rue-du-4-septembre-france-x43779"
                    }
                }
            ], 
            "artist": "R\u00e9gamey, Felix \u00c9lie", 
            "namecontext_set": [
                {
                    "pk": 191324, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 40848
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 40848, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 151306, 
                        "role": "caricaturist", 
                        "order": 1
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 191325, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 40595
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 40595, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 151306, 
                        "role": "subject", 
                        "order": 601
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 191326, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 35772
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 35772, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 151306, 
                        "role": "subject", 
                        "order": 602
                    }
                }
            ], 
            "historical_significance": "", 
            "year_end": 1871, 
            "object_number": "O186990", 
            "events": [], 
            "credit": "", 
            "history_note": "Provenance unknown.\nPrinted in the second number of the newspaper <i>La R\u00e9publique \u00e0 Outrance</i>, published 18 February 1871.", 
            "place": "France", 
            "production_note": "", 
            "historical_context_note": "", 
            "collection_code": "PDP"
        }
    }
]