[
    {
        "pk": 151874, 
        "model": "collection.museumobject", 
        "fields": {
            "original_price": "", 
            "attributions_note": "", 
            "related_museum_numbers": "", 
            "museum_number": "E.1779-1962", 
            "date_end": "1871-12-31", 
            "labels": [
                {
                    "pk": 22924, 
                    "model": "collection.label", 
                    "fields": {
                        "date": "27/05/1971-10/10/1971", 
                        "museumobject": 151874, 
                        "label_text": "\"Cham\" (pseudonym of Amad\u00e9e Charles Henri, Count of No\u00eb) (1819-79)\n\nOn 26 May torrential rain began to fall and extinguished the fires. Saint M\u00e9dard is popularly believed to control the weather.\n\nLithograph, coloured by hand.                                                                       E.1779-1962"
                    }
                }
            ], 
            "descriptive_line": "'Saint M\u00e9dard S'Ent\u00eatant A Ne Croire A La Fin Des In'.  Satirical illustration by Am\u00e9d\u00e9e-Charles-Henry de No\u00e9 (Cham) showing Saint M\u00e9dard pumping water down from the clouds onto Paris.  Hand-coloured lithograph, France, 1871.", 
            "shape": "", 
            "longitude": "2.34121000", 
            "year_start": 1871, 
            "exhibitions": [
                {
                    "pk": 637, 
                    "model": "collection.exhibition", 
                    "fields": {
                        "va": true, 
                        "venue_id": 3, 
                        "year_start": 1971, 
                        "name": "The Franco-Prussian War and The Commune in Caricature 1870-71", 
                        "date_end": "1971-10-10", 
                        "museumobject_count": 130, 
                        "venue": "Victoria and Albert Museum", 
                        "date_start": "1971-05-27", 
                        "year_end": 1971, 
                        "source": "", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 106, 
                        "type": "", 
                        "slug": "the-franco-prussian-war-and-the-commune-in-caricature-1870-71", 
                        "date_text": "27/05/1971-10/10/1971"
                    }
                }
            ], 
            "subjects": [
                {
                    "pk": 546, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "clouds", 
                        "museumobject_count": 513, 
                        "source": "object", 
                        "cis_id": "x30091", 
                        "museumobject_image_count": 366, 
                        "type": "", 
                        "slug": "clouds"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 23925, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "people", 
                        "museumobject_count": 327, 
                        "source": "object", 
                        "cis_id": "24979", 
                        "museumobject_image_count": 222, 
                        "type": "", 
                        "slug": "people"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 1191, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "halo", 
                        "museumobject_count": 228, 
                        "source": "object", 
                        "cis_id": "x35202", 
                        "museumobject_image_count": 169, 
                        "type": "", 
                        "slug": "halo"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 48414, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "umbrellas", 
                        "museumobject_count": 58, 
                        "source": "other", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 29, 
                        "type": "", 
                        "slug": "umbrellas"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 34316, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "pumps (machinery)", 
                        "museumobject_count": 1, 
                        "source": "object", 
                        "cis_id": "24787", 
                        "museumobject_image_count": 0, 
                        "type": "", 
                        "slug": "pumps-machinery"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 34317, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "M\u00e9dard (Saint)", 
                        "museumobject_count": 1, 
                        "source": "name", 
                        "cis_id": "N8093", 
                        "museumobject_image_count": 0, 
                        "type": "", 
                        "slug": "medard-saint"
                    }
                }
            ], 
            "date_text": "1871 (printed)", 
            "primary_image_id": "", 
            "rights": 3, 
            "physical_description": "Print in which Saint M\u00e9dard, with beard and halo, is pumping water down from the clouds onto Paris and people carrying umbrellas.  Print from a set of caricatures, broadsheets and illustrations in ten volumes.  Each volume is half-bound in red leather, gold tooled and stamped with imperial emblems, title etc.", 
            "dimensions": "Height: 26.3 cm, Width: 20.3 cm", 
            "title": "Les Folies De La Commune; Saint M\u00e9dard S'Ent\u00eatant A Ne Croire A La Fin Des In", 
            "date_start": "1871-01-01", 
            "materials_techniques": "Hand-coloured lithograph on paper", 
            "last_processed": "2014-04-01 04:51:53", 
            "label": "\"Cham\" (pseudonym of Amad\u00e9e Charles Henri, Count of No\u00eb) (1819-79)\n\nOn 26 May torrential rain began to fall and extinguished the fires. Saint M\u00e9dard is popularly believed to control the weather.\n\nLithograph, coloured by hand.                                                                       E.1779-1962 [27/05/1971-10/10/1971]", 
            "event_text": "", 
            "production_type": "", 
            "collections": [
                {
                    "pk": 1, 
                    "model": "collection.collection", 
                    "fields": {
                        "code": "PDP", 
                        "name": "Prints, Drawings and Paintings Collection", 
                        "museumobject_count": 726097, 
                        "source": "", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 137404, 
                        "type": "", 
                        "slug": "pdp"
                    }
                }
            ], 
            "location": "Prints & Drawings Study Room, level C, case GG, shelf 207", 
            "marks": "'No 13   Les Folies De La Commune    Paris. - Typ. Rouge fr\u00e8res et Comp.'\n 'Saint M\u00e9dard S'Ent\u00eatant A Ne Croire A La Fin Des In'\n 'CHAM / 57'", 
            "latitude": "48.85691800", 
            "techniques": [
                {
                    "pk": 1, 
                    "model": "collection.technique", 
                    "fields": {
                        "name": "lithography", 
                        "museumobject_count": 18520, 
                        "source": "cis_techniques", 
                        "cis_id": "53271", 
                        "museumobject_image_count": 3488, 
                        "type": "", 
                        "slug": "lithography"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 931, 
                    "model": "collection.technique", 
                    "fields": {
                        "name": "hand colouring", 
                        "museumobject_count": 9949, 
                        "source": "", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 3287, 
                        "type": "", 
                        "slug": "hand-colouring"
                    }
                }
            ], 
            "materials": [
                {
                    "pk": 16, 
                    "model": "collection.material", 
                    "fields": {
                        "name": "paper", 
                        "museumobject_count": 91560, 
                        "source": "cis_materials", 
                        "cis_id": "14177", 
                        "museumobject_image_count": 44618, 
                        "type": "", 
                        "slug": "paper"
                    }
                }
            ], 
            "edition_number": "", 
            "styles": [], 
            "inventory_set": [
                {
                    "pk": 228490, 
                    "model": "collection.inventory", 
                    "extras": {
                        "gallery_id": 1046
                    }, 
                    "fields": {
                        "box": "", 
                        "case": "GG", 
                        "inventory_number": 687521, 
                        "room": "LVLC", 
                        "part_name": "", 
                        "museum_number": "E.1779-1962", 
                        "museumobject": 151874, 
                        "shelf": "207", 
                        "site": "VA", 
                        "on_display": true, 
                        "status": "", 
                        "location": "Prints & Drawings Study Room, level C", 
                        "museum_number_token": "e17791962", 
                        "gallery": 1046
                    }
                }
            ], 
            "updated": null, 
            "galleries": [
                {
                    "pk": 1046, 
                    "model": "collection.gallery", 
                    "fields": {
                        "room_code": "LVLC", 
                        "site_name": "", 
                        "name": "Prints & Drawings Study Room, level C", 
                        "site_code": "VA", 
                        "museumobject_count": 130892, 
                        "source": "", 
                        "on_display": true, 
                        "cis_id": "THES49171", 
                        "museumobject_image_count": 26144, 
                        "type": "", 
                        "slug": "lvlc-va"
                    }
                }
            ], 
            "names": [
                {
                    "pk": 40764, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": "1879-09-06", 
                        "surname": "", 
                        "name": "No\u00e9, Amedee Charles Henri (Count of No\u00e9)", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 49, 
                        "death_year": 1879, 
                        "source": "object_production", 
                        "cis_id": "A24457", 
                        "museumobject_image_count": 29, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": "1818-01-26", 
                        "nationality": "", 
                        "type": "person", 
                        "slug": "amedee-charles-henri-count-of-noe", 
                        "birth_year": 1818
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 58742, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": null, 
                        "surname": "", 
                        "name": "Rouge Fr\u00e8res et Comp.", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 21, 
                        "death_year": null, 
                        "source": "object_production", 
                        "cis_id": "A36577", 
                        "museumobject_image_count": 20, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": null, 
                        "nationality": "", 
                        "type": "organisation", 
                        "slug": "rouge-freres-et-comp", 
                        "birth_year": null
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 41089, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": null, 
                        "surname": "", 
                        "name": "M\u00e9dard (Saint)", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 1, 
                        "death_year": null, 
                        "source": "content", 
                        "cis_id": "N8093", 
                        "museumobject_image_count": 0, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": null, 
                        "nationality": "", 
                        "type": "person", 
                        "slug": "medard-saint", 
                        "birth_year": null
                    }
                }
            ], 
            "placecontext_set": [
                {
                    "pk": 146756, 
                    "model": "collection.placecontext", 
                    "extras": {
                        "place_id": 39
                    }, 
                    "fields": {
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 151874, 
                        "role": "printed", 
                        "place": 39, 
                        "order": 1
                    }
                }
            ], 
            "original_currency": "", 
            "museum_number_token": "e17791962", 
            "object": "Print", 
            "categories": [
                {
                    "pk": 20, 
                    "model": "collection.category", 
                    "fields": {
                        "name": "Prints", 
                        "museumobject_count": 125512, 
                        "source": "cis_category", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 28613, 
                        "type": "", 
                        "slug": "prints"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 37, 
                    "model": "collection.category", 
                    "fields": {
                        "name": "Caricatures & Cartoons", 
                        "museumobject_count": 3652, 
                        "source": "cis_category", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 1498, 
                        "type": "", 
                        "slug": "caricatures-cartoons"
                    }
                }
            ], 
            "last_checked": "2014-04-01 04:51:53", 
            "public_access_description": "", 
            "exhibition_history": "The Franco-Prussian War and The Commune in Caricature 1870-71 (Victoria and Albert Museum 27/05/1971-10/10/1971)", 
            "bibliography": "Lambert, Susan. <u>The Franco-Prussian War and The Commune in Caricature 1870-71</u>. catalogue of a collection of prints in the possession of the Department of Prints and Drawings of the Victoria and Albert Museum. London: Victoria and Albert Museum, 1971.\nThe full text of the entry is as follows:\n\n'134\nSAINT M\u00c9DARD S\u2019ENT\u00caTANT A NE CROIRE A LA FIN DES IN\n\u2018Cham\u2019 (pseudonym of Amad\u00e9e Charles Henri, Count of No\u00eb) (1819-79)\nFirst published in <i>Le Charivari</i> on 3 July 1871. Republished in the state reproduced as plate 13 from a series of 20 entitled LES FOLIES DE LA COMMUNE. Signed and numbered <i>Cham 57</i>. Lettered <i>Paris. - Typ. Rouge fr\u00e8res et Comp</i>. Numbered <i>No. 13</i>. Lithograph, coloured by hand. 10 3/8 x 8 in. (26.3 x 20.3 cm.). E.1779-1962\n\nOn 26 May torrential rain began to fall and extinguished the fires. Saint M\u00e9dard is popularly believed to control the weather.'\n<u>Victoria & Albert Museum Department of Prints and Drawings and Department of Paintings, Accessions 1962</u>. London: HMSO, 1964.\nThe full text of the entry is as follows: \n \n\"<b>'FAUSTIN' (pseudonym of Faustin BETBEDER) (born 1847), and other Artists</b> \n \nCaricatures, broadsheets and illustrations (2235) relating to Napoleon III, the Imperial Family, the fall of the Second Empire, the Siege of Paris and the Commune, by 'Faustin' and other artists, 1870-1.  In 10 volumes, each half-bound in red leather, gold tooled and stamped with imperial emblems, title etc. \n<i>Many lettered with names of artists and printers and with captions. \nLithographs, etchings, mostly coloured by hand.  Various sizes</i> \nE.43-2277-1962 \n \nAmong the artists represented in this collection are: \nANDRIEUX, Cl\u00e9ment Augustue (1829-1880) \nBALLIN, Auguste (born 1842) \nBAR, G. (1807-post 1870) \nBEAUVERIE, Charles Joseph (1839-1924) \n'BERTALL' (pseudonym of Albert d'ARNOUX) (1820-1882) \nBOUTET, Henri (1851-c.1920) \n'CHAM' (pseudonym of Am\u00e9d\u00e9e Charles Henri, Comte de NO\u00c9) (1819-1879) \nCHOUBRAC, Alfred (1853-1902) \nCOINDRE, Victor (born 1816) \nDAUMIER, Honor\u00e9 (1808-1879) \nDAUMONT, \u00c9mile Florentin (1834-c.1904) \nDEMARE, Henri (1846-1888) \n'DRANER' (pseudonym of Jules RENARD) (1833-1898) \nFRONDAT, Napol\u00e9on Charles Louis de (born 1846) \n'G\u00c9D\u00c9ON' (pseudonym of G\u00e9d\u00e9on BARIL) (born 1832) '\n'GILL', Andr\u00e9 (pseudonym of Louis Alexandre GOSSET) (1840-1885) \nHADOL, Paul (1835-1875) \nHUMBERT, Albert (1835-1886) \n'JOB' (pseudonym of Jacques Marie ONFRAY de Br\u00e9ville) (1858-1931) \nKLENK, Paul (born 1844) \nLADREYT, Eug\u00e8ne (born 1832) \nLALANNE, Maxime (1827-1886) \nLE PETIT, Alfred (1841-1909) \nLEVY, Alphonse Jacques (1843-1918) \nMAILLY, Hippolyte (born 1829) \n'MARTIAL' (pseudonym of Adolphe Martial POT\u00c9MONT) (1828-1883) \n'MOLOCH' (pseudonym of B. COLOMB) (1849-1909) \n'MONTBARD' (pseudonym Charles Auguste LOYE) (1842-1905) \nMORLAND, Val\u00e8re Alphonse (born 1846) \nMOYSE, \u00c9douard (born 1827) \n'P\u00c9PIN' (pseudonym of Georges LABADIE) (1844-1918) \nPIERDON, Francois (1821-1904) \n'PILOTELL' (pseudonym of Georges LABADIE) (1844-1918) \nREGAMEY, F\u00e9lix \u00c9lie (1844-1907) \nROCHEBRUNE, Octave Guillaume de (1824-1900) \nSCH\u00c9RER, L\u00e9once (1827-1876) \nSCHOMMER, Fran\u00e7ois (1850-1935) \n'TELLIAP' (pseudonym of (?) Fernand PAILLET) (1850-1918) \nVERNIER, Charles (1831-1887) \nVEYRASSAT, Jules Jacques (1828-1893) \nYON, Edmond Charles Joseph (1836-1897)\"", 
            "vanda_exhibition_history": "", 
            "slug": "les-folies-de-la-commune-print-noe-amedee-charles", 
            "sys_updated": "2013-08-25 00:00:00", 
            "image_set": [], 
            "places": [
                {
                    "pk": 39, 
                    "model": "collection.place", 
                    "extras": {
                        "parent_id": 661
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": "Paris", 
                        "parent": 661, 
                        "country": "France", 
                        "museumobject_count": 38283, 
                        "longitude": "2.34121000", 
                        "source": "production", 
                        "cis_id": "x29068", 
                        "museumobject_image_count": 29729, 
                        "latitude": "48.85691800", 
                        "type": "city/town", 
                        "slug": "paris-france-x29068"
                    }
                }
            ], 
            "artist": "No\u00e9, Am\u00e9d\u00e9e-Charles-Henry de (Comte)", 
            "namecontext_set": [
                {
                    "pk": 192269, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 40764
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 40764, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 151874, 
                        "role": "caricaturist", 
                        "order": 1
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 192270, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 58742
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 58742, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 151874, 
                        "role": "printer", 
                        "order": 101
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 192271, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 41089
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 41089, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 151874, 
                        "role": "subject", 
                        "order": 601
                    }
                }
            ], 
            "historical_significance": "", 
            "year_end": 1871, 
            "object_number": "O187588", 
            "events": [], 
            "credit": "", 
            "history_note": "First published in <i>Le Charivari</i> on 3 July 1871.  Republished in the state reproduced as plate 13 from a series of 20 entitled 'Les Folies De La Commune'.", 
            "place": "Paris", 
            "production_note": "", 
            "historical_context_note": "", 
            "collection_code": "PDP"
        }
    }
]