[
    {
        "pk": 96550, 
        "model": "collection.museumobject", 
        "fields": {
            "original_price": "", 
            "attributions_note": "", 
            "related_museum_numbers": "", 
            "museum_number": "E.205-2006", 
            "date_end": "1915-05-23", 
            "labels": [], 
            "descriptive_line": "Austrian declaration of war, printed by the K.K. Hof- und Staatsdruckerei, Vienna, 1915", 
            "shape": "", 
            "longitude": "16.36879900", 
            "year_start": 1915, 
            "exhibitions": [], 
            "subjects": [], 
            "date_text": "23/05/1915 (published)", 
            "primary_image_id": "", 
            "rights": 2, 
            "physical_description": "", 
            "dimensions": "Height: 124.5 cm, Width: 94.5 cm", 
            "title": "An Meine Volker", 
            "date_start": "1915-05-23", 
            "materials_techniques": "Lithograph on paper", 
            "last_processed": "2014-04-01 01:13:55", 
            "label": "", 
            "event_text": "", 
            "production_type": "", 
            "collections": [
                {
                    "pk": 1, 
                    "model": "collection.collection", 
                    "fields": {
                        "code": "PDP", 
                        "name": "Prints, Drawings and Paintings Collection", 
                        "museumobject_count": 726097, 
                        "source": "", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 137404, 
                        "type": "", 
                        "slug": "pdp"
                    }
                }
            ], 
            "location": "Prints & Drawings Study Room, level C, case 4F", 
            "marks": "'Seine kaiserlich und k\u00f6niglich Apostolische Majest\u00e4t haben das nachstehende Allerhochste Handschreiben Allergn\u00e4digst zu erlassen geruht://<br>\nLieber Graf St\u00fcrgkh!// Ich beauftrage Sie, das angeschlossene Manifest an Meine V\u00f6lker zur allgemeinen Verlautbarung zu bringen.// Wien, am 23.Mai 1915// Franz Joseph m. p.// St\u00fcrgkh m. p.//<br>\nAn Meine V\u00f6lker!//<br>\nDer K\u00f6nig von Italien hat Mir den Krieg erkl\u00e4rt./<br>\nEin Treubruch, dessengleichen die Geschichte nicht kennt, ist von dem K\u00f6nigreiche Italien an seinen beiden Verb\u00fcndeten begangen worden./<br>\nNach einem B\u00fcndnis von mehr als drei\u00dfigj\u00e4hriger Dauer, w\u00e4hrend dessen es seinen Territorialbesitz mehren und sich zu ungeahnter Bl\u00fcte entfalten / konnte, hat Uns Italien in der Stunde der Gefahr verlassen und ist mit fliegenden Fahnen in das Lager Unserer Feinde \u00fcbergegangen./<br>\nWir haben Italien nicht bedroht, sein Ansehen nicht geschm\u00e4lert, seine Ehre und seine Interessen nicht angetastet; Wir haben Unseren B\u00fcndnispflichten/ stets getreu entsprochen und ihn Unseren Schirm gew\u00e4hrt, als es ins Feld zog./<br>\nWir haben mehr getan: Als Italien seine gegehrlichen Blicke \u00fcber Unsere Grenzen sandte, waren Wir, um das Bundesverh\u00e4ltnis und den Frieden/ zu erhalten, zu gro\u00dfen und schnerzlichen Opfern entschlossen, zu Opfern, die Unserem v\u00e4terlichen Herzen besonders nahe gingen./<br>\nAber Italiens Begehrlichkeit, das den Moment n\u00fctzen zu sollen glaubte, war nicht zu stillen./<br>\nUnd so mu\u00df sich das Schicksal vollziehen./<br>\nDem m\u00e4chtigen Feinde im Norden haben in zehnmonatlichem gigantischen Ringen und in treuester Waffenbr\u00fcderschaft mit den Heeren Meines erlauchten/ Verb\u00fcndeten Meine Armeen siegreich Stand gehalten./<br>\nDer neue heimt\u00fcckische Feind im S\u00fcden ist ihnen kein neuer Gegner./<br>\nDie gro\u00dfen Erinnerungen an Novara, Mortara, Custozza und Lissa, die den Stolz Meiner Jugend bilden, und der Geist Radetzkys, Erzherzog/ Albrechts und Tegetthoffs, der in Meiner Land- und Seemacht fortlebt, b\u00fcrgen mir daf\u00fcr, da\u00df Wir auch gegen S\u00fcden hin die Grenze der Monarchie erfolgreich/ verteidigen werden./<br>\nIch gr\u00fc\u00dfe Meine kampfbew\u00e4hrten, siegerprobten Truppen, Ich vertraue auf sie und ihre F\u00fchrer! Ich vertraue auf Meine V\u00f6lker, deren beispiel=/ losem Opfermute Mein innigster v\u00e4terlicher Dank geb\u00fchrt./<br>\nDen Allm\u00e4chtigen bitte Ich, da\u00df er Unsere Fahnen segne und Unsere gerechte Sache in seine gn\u00e4dige Obhut nehme.//<br>\nWien, am 23. Mai 1915.// Franz Joseph m.p.// St\u00fcrgkh, m. p.//<br>\nDies wird hiermit zur allgemeinen Kennnis gebracht./ Wien, am 23. Mai 1915./ Der k.k. Statthalter im Erzherzogtume \u00d6sterreich unter der Enns:/ Bienerth m.p.<br><br>  '[...]The King of Italy has declared war on me.\nPerfidy whose like history does not know was committed by the Kingdom of Italy against both allies.  After an alliance of more than thirty years' duration, during which it was able to increase its territorial possessions and develop itself to an un-thought of flourishing condition, Italy abandoned us in our hour of danger and went over with flying colours into the camp of our enemies.\nWe did not menace Italy; did not curtail her authority; did not attack her honour or interests.  We always responded loyally to the duties of our alliance and afforded her our protection - then she took the field.\nWe have done more.  When Italy directed covetous glances across our frontier we, in order to maintain peace and our alliance relation, were resolved on great and painful sacrifices which particularly grieved our paternal heart.  But the covetousness of Italy, which believed the moment should be used, was not to be appeased, so fate must be accommodated.\nMy armies have victoriously withstood mighty armies in the north in ten months of this gigantic conflict in most loyal comradeship of arms with our illustrious ally.  A new and treacherous enemy in the south is to you no new enemy.\nGreat memories of Novara, Mortaro, and Lissa, which constituted the pride of my youth; the spirit of Radetzky, Archduke Albrecht, and Tegetthoff, which continues to live in my land and sea forces, guarantee that in the south also we shall successfully defend the frontiers of the monarchy.\nI salute my battle-tried troops, who are inured to victory.  I rely on them and their leaders.  I rely on my people for whose unexampled spirit of sacrifice my most paternal thanks are due.  I pray the Almighty to bless our colours and take tinder His gracious protection our just cause.[...]'<br><br>", 
            "latitude": "48.20254100", 
            "techniques": [
                {
                    "pk": 53, 
                    "model": "collection.technique", 
                    "fields": {
                        "name": "printing", 
                        "museumobject_count": 14952, 
                        "source": "cis_techniques", 
                        "cis_id": "53329", 
                        "museumobject_image_count": 4341, 
                        "type": "", 
                        "slug": "printing"
                    }
                }
            ], 
            "materials": [
                {
                    "pk": 16, 
                    "model": "collection.material", 
                    "fields": {
                        "name": "paper", 
                        "museumobject_count": 91560, 
                        "source": "cis_materials", 
                        "cis_id": "14177", 
                        "museumobject_image_count": 44618, 
                        "type": "", 
                        "slug": "paper"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 39, 
                    "model": "collection.material", 
                    "fields": {
                        "name": "ink", 
                        "museumobject_count": 22898, 
                        "source": "cis_materials", 
                        "cis_id": "187371", 
                        "museumobject_image_count": 13758, 
                        "type": "", 
                        "slug": "ink"
                    }
                }
            ], 
            "edition_number": "", 
            "styles": [], 
            "inventory_set": [
                {
                    "pk": 161158, 
                    "model": "collection.inventory", 
                    "extras": {
                        "gallery_id": 1046
                    }, 
                    "fields": {
                        "box": "", 
                        "case": "4F", 
                        "inventory_number": 965964, 
                        "room": "LVLC", 
                        "part_name": "", 
                        "museum_number": "E.205-2006", 
                        "museumobject": 96550, 
                        "shelf": "", 
                        "site": "VA", 
                        "on_display": true, 
                        "status": "", 
                        "location": "Prints & Drawings Study Room, level C", 
                        "museum_number_token": "e2052006", 
                        "gallery": 1046
                    }
                }
            ], 
            "updated": null, 
            "galleries": [
                {
                    "pk": 1046, 
                    "model": "collection.gallery", 
                    "fields": {
                        "room_code": "LVLC", 
                        "site_name": "", 
                        "name": "Prints & Drawings Study Room, level C", 
                        "site_code": "VA", 
                        "museumobject_count": 130892, 
                        "source": "", 
                        "on_display": true, 
                        "cis_id": "THES49171", 
                        "museumobject_image_count": 26144, 
                        "type": "", 
                        "slug": "lvlc-va"
                    }
                }
            ], 
            "names": [
                {
                    "pk": 31935, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": null, 
                        "surname": "", 
                        "name": "K.K. Hof- und Staatsdruckerei, Wien", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 2, 
                        "death_year": null, 
                        "source": "object_production", 
                        "cis_id": "A17620", 
                        "museumobject_image_count": 0, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": null, 
                        "nationality": "", 
                        "type": "organisation", 
                        "slug": "kk-hof-und-staatsdruckerei-wien", 
                        "birth_year": null
                    }
                }
            ], 
            "placecontext_set": [
                {
                    "pk": 93549, 
                    "model": "collection.placecontext", 
                    "extras": {
                        "place_id": 63
                    }, 
                    "fields": {
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 96550, 
                        "role": "published", 
                        "place": 63, 
                        "order": 1
                    }
                }
            ], 
            "original_currency": "", 
            "museum_number_token": "e2052006", 
            "object": "Poster", 
            "categories": [
                {
                    "pk": 20, 
                    "model": "collection.category", 
                    "fields": {
                        "name": "Prints", 
                        "museumobject_count": 125512, 
                        "source": "cis_category", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 28613, 
                        "type": "", 
                        "slug": "prints"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 99, 
                    "model": "collection.category", 
                    "fields": {
                        "name": "Politics", 
                        "museumobject_count": 1098, 
                        "source": "cis_category", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 618, 
                        "type": "", 
                        "slug": "politics"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 124, 
                    "model": "collection.category", 
                    "fields": {
                        "name": "Propaganda", 
                        "museumobject_count": 1560, 
                        "source": "cis_category", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 696, 
                        "type": "", 
                        "slug": "propaganda"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 1658, 
                    "model": "collection.category", 
                    "fields": {
                        "name": "Posters", 
                        "museumobject_count": 12386, 
                        "source": "cis_category", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 1854, 
                        "type": "", 
                        "slug": "posters"
                    }
                }
            ], 
            "last_checked": "2014-04-01 01:13:55", 
            "public_access_description": "This poster is a historic document, announcing on 23 May 1915 the Declaration of War by Italy against the Austro-Hungarian Empire in 1915. Signed by the Hapsburg Emperor Franz Josef (1830-1916), ruler of Austria-Hungary since 1867, it demonstrates the power of the poster to communicate vital information at times of crisis. Pasted up in this large format it would have conveyed an unequivocal message. This official poster exists in many forms.", 
            "exhibition_history": "", 
            "bibliography": "", 
            "vanda_exhibition_history": "", 
            "slug": "an-meine-volker-poster-kk-hof-und", 
            "sys_updated": "2013-08-25 00:00:00", 
            "image_set": [], 
            "places": [
                {
                    "pk": 63, 
                    "model": "collection.place", 
                    "extras": {
                        "parent_id": null
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": "Vienna", 
                        "parent": null, 
                        "country": "Austria", 
                        "museumobject_count": 769, 
                        "longitude": "16.36879900", 
                        "source": "production", 
                        "cis_id": "x29246", 
                        "museumobject_image_count": 468, 
                        "latitude": "48.20254100", 
                        "type": "city / town", 
                        "slug": "vienna-austria-x29246"
                    }
                }
            ], 
            "artist": "K.K. Hof- und Staatsdruckerei, Wien", 
            "namecontext_set": [
                {
                    "pk": 114993, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 31935
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 31935, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 96550, 
                        "role": "printer", 
                        "order": 101
                    }
                }
            ], 
            "historical_significance": "", 
            "year_end": 1915, 
            "object_number": "O124323", 
            "events": [], 
            "credit": "Given by Michael Voggenauer, in memory of his father Josef Voggenauer", 
            "history_note": "", 
            "place": "Vienna (city)", 
            "production_note": "", 
            "historical_context_note": "The declaration of war by Italy against Austria came out of the abandonment by Italy of its policy of neutrality in the build up to the outbreak of the 1st World War. Italy entered the war against the Central Powers (Germany, Austro-Hungary and their associated Empires), signing up to a secret treaty with the Entente Powers (France, the United Kingdom, Russia and their associated empires and dependencies) in April 1915. This treaty promised sizeable territorial gains for Italy were she to join the Entente cause. Given Italy's earlier alliance with Germany and Austro-Hungary, an indignant reaction from both countries was to be expected.", 
            "collection_code": "PDP"
        }
    }
]