[
    {
        "pk": 282095, 
        "model": "collection.museumobject", 
        "fields": {
            "original_price": "", 
            "attributions_note": "", 
            "related_museum_numbers": "", 
            "museum_number": "9056-1863", 
            "date_end": "1620-12-31", 
            "labels": [], 
            "descriptive_line": "Painted glass with two armorial shields under an Ionic portico. The arms are of Hans R\u00fcdolf Schuchzer and Hans Caspar H\u00fcber. Attributed to the workshop of H.J. N\u00fcscheler. Swiss, dated 1620.", 
            "shape": "", 
            "longitude": "8.22414000", 
            "year_start": 1620, 
            "exhibitions": [], 
            "subjects": [], 
            "date_text": "1620 (made)", 
            "primary_image_id": "", 
            "rights": 3, 
            "physical_description": "Painted glass with two armorial shields under an Ionic portico. The arms are of Hans R\u00fcdolf Schuchzer and Hans Caspar H\u00fcber. Attributed to the workshop of H.J. N\u00fcscheler. Swiss, dated 1620.", 
            "dimensions": "Height: 14 in, Width: 10 in", 
            "title": "", 
            "date_start": "1620-01-01", 
            "materials_techniques": "", 
            "last_processed": "2014-04-01 10:52:11", 
            "label": "", 
            "event_text": "", 
            "production_type": "", 
            "collections": [
                {
                    "pk": 3, 
                    "model": "collection.collection", 
                    "fields": {
                        "code": "CER", 
                        "name": "Ceramics Collection ", 
                        "museumobject_count": 56252, 
                        "source": "", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 31530, 
                        "type": "", 
                        "slug": "cer"
                    }
                }
            ], 
            "location": "In Storage", 
            "marks": "Hans R\u00fcdolf Schuchzer Erster Landvogt der Fre\u00ffherschaft Sax Hans Casper H\u00fcber Erster vogt z\u00fc Pfin 1620", 
            "latitude": "46.81309100", 
            "techniques": [], 
            "materials": [], 
            "edition_number": "", 
            "styles": [], 
            "inventory_set": [
                {
                    "pk": 381524, 
                    "model": "collection.inventory", 
                    "extras": {
                        "gallery_id": null
                    }, 
                    "fields": {
                        "box": "", 
                        "case": "", 
                        "inventory_number": 353403, 
                        "room": "", 
                        "part_name": "", 
                        "museum_number": "9056-1863", 
                        "museumobject": 282095, 
                        "shelf": "", 
                        "site": "", 
                        "on_display": false, 
                        "status": "", 
                        "location": "In Storage", 
                        "museum_number_token": "90561863", 
                        "gallery": null
                    }
                }
            ], 
            "updated": null, 
            "galleries": [], 
            "names": [
                {
                    "pk": 82817, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": null, 
                        "surname": "", 
                        "name": "N\u00fcscheler, H.J.", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 1, 
                        "death_year": null, 
                        "source": "object_production", 
                        "cis_id": "AUTH327516", 
                        "museumobject_image_count": 0, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": null, 
                        "nationality": "", 
                        "type": "person", 
                        "slug": "nuscheler-hj", 
                        "birth_year": null
                    }
                }
            ], 
            "placecontext_set": [
                {
                    "pk": 222392, 
                    "model": "collection.placecontext", 
                    "extras": {
                        "place_id": 173
                    }, 
                    "fields": {
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 282095, 
                        "role": "made", 
                        "place": 173, 
                        "order": 1
                    }
                }
            ], 
            "original_currency": "", 
            "museum_number_token": "90561863", 
            "object": "Panel", 
            "categories": [
                {
                    "pk": 41, 
                    "model": "collection.category", 
                    "fields": {
                        "name": "Stained Glass", 
                        "museumobject_count": 4008, 
                        "source": "cis_category", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 995, 
                        "type": "", 
                        "slug": "stained-glass"
                    }
                }
            ], 
            "last_checked": "2014-04-01 10:52:11", 
            "public_access_description": "", 
            "exhibition_history": "", 
            "bibliography": "Paul Boesch, \u2018Die Glasgem\u00e4ldesummlung von Johann Martin Usteri\u2019, Zeitschrift f\u00fcr schweizerische Arch\u00e4ologie und Kunstgeschichte, Band 14, Heft 2 , 1953, p.110, item B81", 
            "vanda_exhibition_history": "", 
            "slug": "panel-nuscheler-hj", 
            "sys_updated": "2014-01-06 00:00:00", 
            "image_set": [], 
            "places": [
                {
                    "pk": 173, 
                    "model": "collection.place", 
                    "extras": {
                        "parent_id": 125
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": "Switzerland", 
                        "parent": 125, 
                        "country": "", 
                        "museumobject_count": 2134, 
                        "longitude": "8.22414000", 
                        "source": "production", 
                        "cis_id": "x29199", 
                        "museumobject_image_count": 451, 
                        "latitude": "46.81309100", 
                        "type": "country", 
                        "slug": "switzerland-x29199"
                    }
                }
            ], 
            "artist": "N\u00fcscheler, H.J.", 
            "namecontext_set": [
                {
                    "pk": 304669, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 82817
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 82817, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 282095, 
                        "role": "maker", 
                        "order": 1
                    }
                }
            ], 
            "historical_significance": "", 
            "year_end": 1620, 
            "object_number": "O341084", 
            "events": [], 
            "credit": "Bought", 
            "history_note": "Note in Register: (Feb. 1952) Paul Boesch states that the donors being citizens of Zurich the glass painter must be a master of this town, perhaps H.J. N\u00fcscheler. \nNote in Register: (Sept. 1952) Paul Boesch states that this panel is by H.J. N\u00fcscheler I. The way in which the figure 1 is drawn and the green volutes on either side of the inscribed panel are typical of N\u00fcscheler I.", 
            "place": "Switzerland", 
            "production_note": "", 
            "historical_context_note": "", 
            "collection_code": "CER"
        }
    }
]