[
    {
        "pk": 150930, 
        "model": "collection.museumobject", 
        "fields": {
            "original_price": "", 
            "attributions_note": "", 
            "related_museum_numbers": "", 
            "museum_number": "E.1083-1962", 
            "date_end": "1871-12-31", 
            "labels": [
                {
                    "pk": 22867, 
                    "model": "collection.label", 
                    "fields": {
                        "date": "27/05/1971-10/10/1971", 
                        "museumobject": 150930, 
                        "label_text": "Felix \u00c9lie R\u00e9gamey (1844-1907)\n\nThis caricature, published the day France went to the polls to elect the National Assembly, is based on the issue uppermost in all the voters' minds: peace or war. While Gambetta urges 'France', who has fallen exhausted to the ground, to fight on to the very end, Favre, in favour of peace, takes her pulse. In the background the Germans led by the Emperor and Bismarck and accompanied by Napoleon III are ready to finish her off.\n\nProcess engraving. E.1083-1965"
                    }
                }
            ], 
            "descriptive_line": "Satirical illustration from 'La R\u00e9publique A Outrance' by Felix \u00c9lie R\u00e9gamey.  France lies exhausted on the ground, Gambetta kneels beside her whilst Favre takes her pulse.  Process engraving, 1871.", 
            "shape": "", 
            "longitude": "1.71832000", 
            "year_start": 1870, 
            "exhibitions": [
                {
                    "pk": 637, 
                    "model": "collection.exhibition", 
                    "fields": {
                        "va": true, 
                        "venue_id": 3, 
                        "year_start": 1971, 
                        "name": "The Franco-Prussian War and The Commune in Caricature 1870-71", 
                        "date_end": "1971-10-10", 
                        "museumobject_count": 130, 
                        "venue": "Victoria and Albert Museum", 
                        "date_start": "1971-05-27", 
                        "year_end": 1971, 
                        "source": "", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 106, 
                        "type": "", 
                        "slug": "the-franco-prussian-war-and-the-commune-in-caricature-1870-71", 
                        "date_text": "27/05/1971-10/10/1971"
                    }
                }
            ], 
            "subjects": [
                {
                    "pk": 59, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "woman", 
                        "museumobject_count": 3370, 
                        "source": "object", 
                        "cis_id": "x35642", 
                        "museumobject_image_count": 2547, 
                        "type": "", 
                        "slug": "woman"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 23877, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "men", 
                        "museumobject_count": 3159, 
                        "source": "object", 
                        "cis_id": "25928", 
                        "museumobject_image_count": 1353, 
                        "type": "", 
                        "slug": "men"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 23870, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "trees", 
                        "museumobject_count": 2184, 
                        "source": "object", 
                        "cis_id": "132410", 
                        "museumobject_image_count": 1569, 
                        "type": "", 
                        "slug": "trees"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 3512, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "caricature", 
                        "museumobject_count": 283, 
                        "source": "concept", 
                        "cis_id": "x32507", 
                        "museumobject_image_count": 225, 
                        "type": "", 
                        "slug": "caricature"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 27951, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "Bonaparte, Napoleon III", 
                        "museumobject_count": 53, 
                        "source": "name", 
                        "cis_id": "N1258", 
                        "museumobject_image_count": 31, 
                        "type": "", 
                        "slug": "bonaparte-napoleon-iii"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 32135, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "Wilhelm I (Emperor of Germany and King of Prussia)", 
                        "museumobject_count": 47, 
                        "source": "name", 
                        "cis_id": "N7227", 
                        "museumobject_image_count": 44, 
                        "type": "", 
                        "slug": "wilhelm-i-emperor-of-germany-and-king-of-prussia"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 34040, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "Bismarck, Otto von (Count)", 
                        "museumobject_count": 33, 
                        "source": "name", 
                        "cis_id": "N8013", 
                        "museumobject_image_count": 30, 
                        "type": "", 
                        "slug": "bismarck-otto-von-count"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 34106, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "Favre, Jules", 
                        "museumobject_count": 20, 
                        "source": "name", 
                        "cis_id": "N8025", 
                        "museumobject_image_count": 16, 
                        "type": "", 
                        "slug": "favre-jules"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 34144, 
                    "model": "collection.subject", 
                    "fields": {
                        "name": "Gambetta, Leon", 
                        "museumobject_count": 6, 
                        "source": "name", 
                        "cis_id": "N8035", 
                        "museumobject_image_count": 4, 
                        "type": "", 
                        "slug": "gambetta-leon"
                    }
                }
            ], 
            "date_text": "1870-1871 (printed)", 
            "primary_image_id": "", 
            "rights": 3, 
            "physical_description": "'LA R\u00c9PUBLIQUE A OUTRANCE'; Process engraving depicting a woman, symbolizing France, lies exhausted on the ground, Gambetta kneels beside her whilst Favre takes her pulse. In the background stand German soldiers, led by the Emperor and Otto von Bismarck and accompanied by Napoleon III. Signed <i>R\u00e9gamey</i>.\nPrint from a set of caricatures, broadsheets and illustrations in ten volumes.  Each volume is half-bound in red leather, gold tooled and stamped with imperial emblems, title etc.", 
            "dimensions": "Height: 42.5 cm, Width: 22.2 cm", 
            "title": "", 
            "date_start": "1870-01-01", 
            "materials_techniques": "Lithograph on paper", 
            "last_processed": "2014-04-01 04:48:00", 
            "label": "Felix \u00c9lie R\u00e9gamey (1844-1907)\n\nThis caricature, published the day France went to the polls to elect the National Assembly, is based on the issue uppermost in all the voters' minds: peace or war. While Gambetta urges 'France', who has fallen exhausted to the ground, to fight on to the very end, Favre, in favour of peace, takes her pulse. In the background the Germans led by the Emperor and Bismarck and accompanied by Napoleon III are ready to finish her off.\n\nProcess engraving. E.1083-1965 [27/05/1971-10/10/1971]", 
            "event_text": "", 
            "production_type": "", 
            "collections": [
                {
                    "pk": 1, 
                    "model": "collection.collection", 
                    "fields": {
                        "code": "PDP", 
                        "name": "Prints, Drawings and Paintings Collection", 
                        "museumobject_count": 726097, 
                        "source": "", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 137404, 
                        "type": "", 
                        "slug": "pdp"
                    }
                }
            ], 
            "location": "Prints & Drawings Study Room, level C, case GG, shelf 207", 
            "marks": "'La R\u00e9publique \u00e0 Outrance'\n 'LE LAMPION'\n 'JULES TANT-PIS - 'Lorsqu' \u00e0 la fin de janvier, nous nous sommes r\u00e9sign\u00e9s \u00e0 essayer de traiter, il etait bien tard'. (Paris, 6 f\u00e9vrier.) / L\u00c9ON TANT-MIEUX. - 'Paris a succomb\u00e9, Aux armes! Vive la France! Vive la R\u00e9publique!' (Bordeaux, 31 janvier.)'\n 'En Vente: 5, Rue Taranne Meceredi 8 F\u00e9vrier 1871. 10 centimes. Liste de la Republique A Outrance, Pouvant Servir De Bulletin De Vote   Paris. -Imp. Dubuisson et Ce.-714'\n 'R\u00e9gamey'\n 'Num\u00e9ro 1'\n 'Bordeaux / Paris'", 
            "latitude": "46.71244800", 
            "techniques": [
                {
                    "pk": 1, 
                    "model": "collection.technique", 
                    "fields": {
                        "name": "lithography", 
                        "museumobject_count": 18520, 
                        "source": "cis_techniques", 
                        "cis_id": "53271", 
                        "museumobject_image_count": 3488, 
                        "type": "", 
                        "slug": "lithography"
                    }
                }
            ], 
            "materials": [
                {
                    "pk": 16, 
                    "model": "collection.material", 
                    "fields": {
                        "name": "paper", 
                        "museumobject_count": 91560, 
                        "source": "cis_materials", 
                        "cis_id": "14177", 
                        "museumobject_image_count": 44618, 
                        "type": "", 
                        "slug": "paper"
                    }
                }
            ], 
            "edition_number": "", 
            "styles": [], 
            "inventory_set": [
                {
                    "pk": 227178, 
                    "model": "collection.inventory", 
                    "extras": {
                        "gallery_id": 1046
                    }, 
                    "fields": {
                        "box": "", 
                        "case": "GG", 
                        "inventory_number": 687508, 
                        "room": "LVLC", 
                        "part_name": "", 
                        "museum_number": "E.1083-1962", 
                        "museumobject": 150930, 
                        "shelf": "207", 
                        "site": "VA", 
                        "on_display": true, 
                        "status": "", 
                        "location": "Prints & Drawings Study Room, level C", 
                        "museum_number_token": "e10831962", 
                        "gallery": 1046
                    }
                }
            ], 
            "updated": null, 
            "galleries": [
                {
                    "pk": 1046, 
                    "model": "collection.gallery", 
                    "fields": {
                        "room_code": "LVLC", 
                        "site_name": "", 
                        "name": "Prints & Drawings Study Room, level C", 
                        "site_code": "VA", 
                        "museumobject_count": 130892, 
                        "source": "", 
                        "on_display": true, 
                        "cis_id": "THES49171", 
                        "museumobject_image_count": 26144, 
                        "type": "", 
                        "slug": "lvlc-va"
                    }
                }
            ], 
            "names": [
                {
                    "pk": 40848, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": "1907-12-31", 
                        "surname": "", 
                        "name": "Felix \u00c9lie R\u00e9gamey", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 3, 
                        "death_year": 1907, 
                        "source": "object_production", 
                        "cis_id": "A24465", 
                        "museumobject_image_count": 1, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": "1844-01-01", 
                        "nationality": "", 
                        "type": "person", 
                        "slug": "regamey-felix-elie", 
                        "birth_year": 1844
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 40762, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": "1909-12-31", 
                        "surname": "", 
                        "name": "Gambetta, Leon", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 6, 
                        "death_year": 1909, 
                        "source": "content", 
                        "cis_id": "N8035", 
                        "museumobject_image_count": 4, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": "1841-01-01", 
                        "nationality": "", 
                        "type": "person", 
                        "slug": "gambetta-leon", 
                        "birth_year": 1841
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 40714, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": "1880-12-31", 
                        "surname": "", 
                        "name": "Favre, Jules", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 20, 
                        "death_year": 1880, 
                        "source": "content", 
                        "cis_id": "N8025", 
                        "museumobject_image_count": 16, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": "1809-01-01", 
                        "nationality": "", 
                        "type": "person", 
                        "slug": "favre-jules", 
                        "birth_year": 1809
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 9369, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": "1873-12-31", 
                        "surname": "", 
                        "name": "Napoleon III Bonaparte", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 57, 
                        "death_year": 1873, 
                        "source": "content", 
                        "cis_id": "N1258", 
                        "museumobject_image_count": 32, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": "1808-01-01", 
                        "nationality": "", 
                        "type": "person", 
                        "slug": "bonaparte-napoleon-iii", 
                        "birth_year": 1808
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 40595, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": "1898-12-31", 
                        "surname": "", 
                        "name": "von Bismarck, Otto Eduard Leopold (Count)", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 33, 
                        "death_year": 1898, 
                        "source": "content", 
                        "cis_id": "N8013", 
                        "museumobject_image_count": 30, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": "1815-01-01", 
                        "nationality": "", 
                        "type": "person", 
                        "slug": "bismarck-otto-von-count", 
                        "birth_year": 1815
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 35772, 
                    "model": "collection.name", 
                    "fields": {
                        "death_date": "1888-12-31", 
                        "surname": "", 
                        "name": "Wilhelm I (Emperor of Germany and King of Prussia)", 
                        "gender": null, 
                        "museumobject_count": 47, 
                        "death_year": 1888, 
                        "source": "content", 
                        "cis_id": "N7227", 
                        "museumobject_image_count": 44, 
                        "forename": "", 
                        "birth_date": "1797-01-01", 
                        "nationality": "", 
                        "type": "person", 
                        "slug": "wilhelm-i-emperor-of-germany-and-king-of-prussia", 
                        "birth_year": 1797
                    }
                }
            ], 
            "placecontext_set": [
                {
                    "pk": 146069, 
                    "model": "collection.placecontext", 
                    "extras": {
                        "place_id": 11
                    }, 
                    "fields": {
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 150930, 
                        "role": "printed", 
                        "place": 11, 
                        "order": 1
                    }
                }
            ], 
            "original_currency": "", 
            "museum_number_token": "e10831962", 
            "object": "Print", 
            "categories": [
                {
                    "pk": 20, 
                    "model": "collection.category", 
                    "fields": {
                        "name": "Prints", 
                        "museumobject_count": 125512, 
                        "source": "cis_category", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 28613, 
                        "type": "", 
                        "slug": "prints"
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 37, 
                    "model": "collection.category", 
                    "fields": {
                        "name": "Caricatures & Cartoons", 
                        "museumobject_count": 3652, 
                        "source": "cis_category", 
                        "cis_id": null, 
                        "museumobject_image_count": 1498, 
                        "type": "", 
                        "slug": "caricatures-cartoons"
                    }
                }
            ], 
            "last_checked": "2014-04-01 04:48:00", 
            "public_access_description": "", 
            "exhibition_history": "The Franco-Prussian War and The Commune in Caricature 1870-71 (Victoria and Albert Museum 27/05/1971-10/10/1971)", 
            "bibliography": "Lambert, Susan. <u>The Franco-Prussian War and The Commune in Caricature 1870-71</u>. catalogue of a collection of prints in the possession of the Department of Prints and Drawings of the Victoria and Albert Museum. London: Victoria and Albert Museum, 1971.\nThe full text of the entry is as follows:\n\n'86\nJULES TANT-PIS \n'Lorsqu' \u00e0 la fin de janvier, nous nous sommes r\u00e9sign\u00e9s \u00e0 essayer de traiter, il etait bien tard'. (Paris, 6 f\u00e9vrier.)\nL\u00c9ON TANT-MIEUX.\n'Paris a succomb\u00e9, Aux armes! Vive la France! Vive la R\u00e9publique!' (Bordeaux, 31 janvier.)\n\nR\u00e9gamey, Felix \u00c9lie (1844-1907)\nFirst number of the newspaper <i>La R\u00e9publique \u00e0 Outrance</i>, published 8 February 1871. Signed <i>R\u00e9gamey</i>, Lettered <i>En Vente: 5, Rue Taranne Meceredi 8 F\u00e9vrier 1871. 10 centimes. Liste de la Republique A Outrance, Pouvant Servir De Bulletin De Vote</i> and a list of the names and <i>Paris. -Imp. Dubuisson et Ce.-714</i>. Numbered <i>Num\u00e9ro 1</i>. Process engraving.\n16 1/8 x 8\u00be in. (42.5 x 22.2 cm.). E.1083-1965\n\nThis caricature, published the day France went to the polls to elect the National Assembly, is based on the issue uppermost in all the voters' minds: peace or war. While Gambetta urges <i>France</i>, who has fallen exhausted to the ground, to fight on to the very end, Favre, in favour of peace, takes her pulse. In the background the Germans led by the Emperor and Bismarck and accompanied by Napoleon III are ready to finish her off.'\n<u>Victoria & Albert Museum Department of Prints and Drawings and Department of Paintings, Accessions 1962</u>. London: HMSO, 1964.\nThe full text of the entry is as follows: \n \n\"<b>'FAUSTIN' (pseudonym of Faustin BETBEDER) (born 1847), and other Artists</b> \n \nCaricatures, broadsheets and illustrations (2235) relating to Napoleon III, the Imperial Family, the fall of the Second Empire, the Siege of Paris and the Commune, by 'Faustin' and other artists, 1870-1.  In 10 volumes, each half-bound in red leather, gold tooled and stamped with imperial emblems, title etc. \n<i>Many lettered with names of artists and printers and with captions. \nLithographs, etchings, mostly coloured by hand.  Various sizes</i> \nE.43-2277-1962 \n \nAmong the artists represented in this collection are: \nANDRIEUX, Cl\u00e9ment Augustue (1829-1880) \nBALLIN, Auguste (born 1842) \nBAR, G. (1807-post 1870) \nBEAUVERIE, Charles Joseph (1839-1924) \n'BERTALL' (pseudonym of Albert d'ARNOUX) (1820-1882) \nBOUTET, Henri (1851-c.1920) \n'CHAM' (pseudonym of Am\u00e9d\u00e9e Charles Henri, Comte de NO\u00c9) (1819-1879) \nCHOUBRAC, Alfred (1853-1902) \nCOINDRE, Victor (born 1816) \nDAUMIER, Honor\u00e9 (1808-1879) \nDAUMONT, \u00c9mile Florentin (1834-c.1904) \nDEMARE, Henri (1846-1888) \n'DRANER' (pseudonym of Jules RENARD) (1833-1898) \nFRONDAT, Napol\u00e9on Charles Louis de (born 1846) \n'G\u00c9D\u00c9ON' (pseudonym of G\u00e9d\u00e9on BARIL) (born 1832) '\n'GILL', Andr\u00e9 (pseudonym of Louis Alexandre GOSSET) (1840-1885) \nHADOL, Paul (1835-1875) \nHUMBERT, Albert (1835-1886) \n'JOB' (pseudonym of Jacques Marie ONFRAY de Br\u00e9ville) (1858-1931) \nKLENK, Paul (born 1844) \nLADREYT, Eug\u00e8ne (born 1832) \nLALANNE, Maxime (1827-1886) \nLE PETIT, Alfred (1841-1909) \nLEVY, Alphonse Jacques (1843-1918) \nMAILLY, Hippolyte (born 1829) \n'MARTIAL' (pseudonym of Adolphe Martial POT\u00c9MONT) (1828-1883) \n'MOLOCH' (pseudonym of B. COLOMB) (1849-1909) \n'MONTBARD' (pseudonym Charles Auguste LOYE) (1842-1905) \nMORLAND, Val\u00e8re Alphonse (born 1846) \nMOYSE, \u00c9douard (born 1827) \n'P\u00c9PIN' (pseudonym of Georges LABADIE) (1844-1918) \nPIERDON, Francois (1821-1904) \n'PILOTELL' (pseudonym of Georges LABADIE) (1844-1918) \nREGAMEY, F\u00e9lix \u00c9lie (1844-1907) \nROCHEBRUNE, Octave Guillaume de (1824-1900) \nSCH\u00c9RER, L\u00e9once (1827-1876) \nSCHOMMER, Fran\u00e7ois (1850-1935) \n'TELLIAP' (pseudonym of (?) Fernand PAILLET) (1850-1918) \nVERNIER, Charles (1831-1887) \nVEYRASSAT, Jules Jacques (1828-1893) \nYON, Edmond Charles Joseph (1836-1897)\"", 
            "vanda_exhibition_history": "", 
            "slug": "print-regamey-felix-elie", 
            "sys_updated": "2013-08-25 00:00:00", 
            "image_set": [], 
            "places": [
                {
                    "pk": 11, 
                    "model": "collection.place", 
                    "extras": {
                        "parent_id": 125
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": "France", 
                        "parent": 125, 
                        "country": "", 
                        "museumobject_count": 26936, 
                        "longitude": "1.71832000", 
                        "source": "production", 
                        "cis_id": "x28849", 
                        "museumobject_image_count": 8213, 
                        "latitude": "46.71244800", 
                        "type": "country", 
                        "slug": "france-x28849"
                    }
                }
            ], 
            "artist": "R\u00e9gamey, Felix \u00c9lie", 
            "namecontext_set": [
                {
                    "pk": 190590, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 40848
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 40848, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 150930, 
                        "role": "caricaturist", 
                        "order": 1
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 190591, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 40762
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 40762, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 150930, 
                        "role": "subject", 
                        "order": 601
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 190592, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 40714
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 40714, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 150930, 
                        "role": "subject", 
                        "order": 602
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 190593, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 9369
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 9369, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 150930, 
                        "role": "subject", 
                        "order": 603
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 190594, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 40595
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 40595, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 150930, 
                        "role": "subject", 
                        "order": 604
                    }
                }, 
                {
                    "pk": 190595, 
                    "model": "collection.namecontext", 
                    "extras": {
                        "name_id": 35772
                    }, 
                    "fields": {
                        "name": 35772, 
                        "part_name": "", 
                        "uncertainty": "", 
                        "museumobject": 150930, 
                        "role": "subject", 
                        "order": 605
                    }
                }
            ], 
            "historical_significance": "", 
            "year_end": 1871, 
            "object_number": "O186574", 
            "events": [], 
            "credit": "", 
            "history_note": "Provenance unknown.\nThis engraving was in the first number of the newspaper <i>La R\u00e9publique \u00e0 Outrance</i>, published 8 February 1871.", 
            "place": "France", 
            "production_note": "", 
            "historical_context_note": "", 
            "collection_code": "PDP"
        }
    }
]